Démarche 外交照會

A démarche (/deɪˈmɑːrʃ/; from the French word whose literal meaning is "step"[1] or "solicitation"[2]) has come to refer either to

a line of action; move; countermove; maneuver, especially in diplomatic relations, or
formal diplomatic representation (diplomatic correspondence) of the official position, views, or wishes on a given subject from one government to another government or intergovernmental organization.
Diplomatic démarches are delivered to the appropriate official of the government or organization. Démarches generally seek to persuade, inform, or gather information from a foreign government. Governments may also use a démarche to protest or object to actions by a foreign government. Informally, the word is sometimes used as a verb to describe making or receiving such correspondence.

外交照會指外交部對外國使節，或各省長官對外交領事所遞交的一種外交文書。亦即一國政府將彼此相關的某一事件的意見通知另一國政府。亦稱「通牒」、「照會」。「照會」，意指「察照知會」。

個中文意思咁深
中共港共邊睇得明

用開通碟,照會第一次聽
細個讀西史都係講通碟,冇學過照會哩個TERM

咪係 一直都係最後通碟咁用

最後通牒係Ultimatum
EU講明出ultimatum的話777就真係好打過慈禧

我覺得下次就係出最後通牒+暫時召回領事

林鄭繼續無示